[賣港罪證] 林卓廷質疑「一周一行」變「一周無限行」 斥李家超無視簽注漏洞

硬推「送中」惡法的保安局局長李家超被質疑無視內地「個人遊」無限次簽注漏洞，令香港變成無掩雞籠，導致社會民怨升溫。一直關注水貨議題的民主黨立法會議員林卓廷指，年初接獲入境處前線人員投訴，指內地人可以利用內地「個人遊」簽注漏洞，短時間內無限次入境來港，從事水貨、黑工和賣淫活動， 變相是「一周無限行」，斥入境處與保安局視而不見。
現時深圳戶籍居民可申請「一周一行」簽注每周來港一次；49個內地自由行城市﹙包括深圳在內的全廣東省21個城市﹚的常住戶口居民則可申請「個人遊」簽注來港。個人遊簽注分為4種，分別為三個月一次、三個月兩次、一年一次及一年兩次。

現時內地各大口岸均設有「自助簽注機」，讓申請人更快完成簽注，由於內地未有限制簽注用完後要相隔多久，才可再次申請，林卓廷發現「個人遊」次數使用完畢後，「一用完就即刻可以續簽，續簽完就即刻可以嚟香港」，引述有入境處人員見過有內地人不斷續簽下，一日來港兩三次，「所以所謂『一周一行』，其實係名存實亡」，更可能是「一周無限行」，指有內地人士留港時間隨時比在內地更長，「咁我哋香港特區同內地邊境嘅區隔，咪變相被消失？」他指，有保安局官員曾口頭向他表示，局方曾向內地公安機關查詢「個人遊」簽注有否實際來港的相隔時間限制，但內地沒有回覆，令局方至今未能掌握實際情況。

民主黨社區主任林子琼則於上月到內地多個設有「自助簽注機」的口岸視察，並向正在申請簽注的內地人查詢，發現續簽過程只需3分鐘，最低收費為人民幣15元。有多於一個內地人回覆林指，用完「個人遊」簽注可即時再申請另一次簽注，隨時可以再來港；更有辦理續簽的內地人稱「一周一行」簽注規定深圳戶籍居民只可一周來港一次，但申請其他簽注很方便，馬上申請後可多次來港。

林卓廷曾在4月的立法會財委會向李家超查詢有關情況，指李當時的回應可見他對問題毫不掌握，林及後曾在立法會提出書面質詢並去信保安局要求回應，當局回應稱內地居民如符合「個人遊」簽注的相關要求和規定，可向內地提出申請，每次申請相隔的時間沒有限制。他質疑李家超蓄意隱瞞香港社會，掩飾問題，「點可能畀咁多內地人無限制嚟香港？呢個係絕對不能接受」，要求保安局與內地公安機關商討，限制內地居民以「個人遊」或「團隊旅遊」等簽注來港時，一年最多只可來港8次。

即時光復上水意慾高左好多

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

push

Diu

中共港共政府絕對唔可以相信

唉 突然有種香港比支na 人輪姦嘅感覺

推

咁 都得
上水遊行 人要多